Intel CPU嚴重漏洞 修復後會降低約30%性能

Intel CPU中潛在的大規模漏洞目前引起轟動，這幾年安全研究人員發現了一種新的攻擊方式，它通過測量時序旁路的攻擊方式，精確分辨出記憶體的用戶空間和內核空間，進而攻擊內核，內核被突破以後，你的機器和機器上的所有東西都是對方的。

此BUG導致的安全問題直接影響到Amazon、Google等巨型雲服務商，能夠直接對同一台主機內的其他虛擬機進行讀寫及操作。

反制的方法也不難，Linux在4.15版本預計發布KPTI防禦，又稱KAISER。另外Windows已經做出了完全相同原理的修改，在Build 17035上已經開啟。但會造成性能上的損失，普通情況下會損失約3-5%性能，極端情況下會損失30%~35%性能，例如NVME跑分就是極端情況的一種。

Linux 4.15發布後慢慢被各服務器廠用上以後，Xeon全線性能降3-5%，極端IO密集降30%

另外AMD處理器不存在上述時序攻擊的問題，不需要KPTI機制。

AMD已正式確認Ryzen和EPYC則沒此問題。且在Linux中做出修改關閉所有AMD處理器上的KPTI機制。

相應的補救措施正在進行中，據稱修復後對硬體的性能會帶來30-35%的負面影響。

Page Table Isolation （PTI）正被迅速引入Linux4.15內核標準，還被移植回了4.14。大量內核改動被放進KAISER系列補丁，首次發布是在10月。

PTI是給Intel CPU準備的，為的就是解決Intel CPU硬體BUG導致的安全問題。

PTI影響到虛擬記憶體等核心功能，因此會帶來極大的性能損失：i7-6700【SkyLake-S】損失29%性能；i7-3770S【IvyBridge-S】損失34%性能。

AMD Linux內核/軟體工程師Thomas Lendacky，稱AMD CPU由於架構上並不允許Memory Inference，並不受這類BUG的影響，也無需開啟PTI。

Computer Base已要求Intel對硬體的錯誤發表意見。

屌你老母咪撚修復啦